# Учебные пособия по MicroK8s

В этом разделе нашей документации содержатся пошаговые руководства, которые расскажут о возможностях MicroK8s и помогут вам достичь конкретных целей, таких как установка MicroK8s или выполнение рабочих нагрузок на GPU.

Мы надеемся, что наши руководства содержат как можно меньше предположений и будут доступны всем, кто интересуется MicroK8s. Они также должны стать хорошим местом для начала знакомства с MicroK8s, его работой, настройкой и изучением того, что вы можете с ним делать.

Если у вас есть конкретная цель, но вы уже знакомы с MicroK8s, обратите внимание на наши руководства _Как_. Это более пошаговые практические руководства по достижению конкретной цели, и хотя они полны, предполагается, что вы имеете базовое представление о MicroK8s.

Наш раздел _Ссылка_ предназначен для поиска таких сведений, как специальные опции для команд Microk8s, примечания к определенному выпуску или место запуска определенных служб.

Наконец, чтобы лучше понять, как работает MicroK8s, как его можно использовать и настраивать, наш раздел _Объяснения_ поможет расширить ваши знания по темам MicroK8s.